Sanga möisa rentnik herra Thimm kaebab et Toppi Tönnis (möisa saunamees) on temma hobbust kes köiega söma olli pandud wilja jure lahti lasknud ja köie ärra warrastanud, ja on Tönnis Petermann selle möisa sullase wasto üttelnud kes köie sealt temma jures ärra on tonud et ta selle köie Meister Spieli jurest on ostnud, kui meister Spieli selle pärrast on kulatud siis ütelnud temma et se suggusi nelja keega köisi üksi tellimise peale on teinud, muido kauba jauks olla ta köik kolme keega köied teinud. Et Tonnis Petermann mitte tänna siin kohtus ei olnud ja et temmast sesuggust warguse asju on nähtud ütles herra Thimm siin kohto ees tedda ommast kohhast lahti. Se assi jäi tullewaks kohto pawaks kui Tönnis Petermann issi kohto tulleb ja ka need poisid kes sest warguse asjast teadwad.
